南韓青瓦台：北韓無異常情況，CNN報道係Fake News

【金仔動手術】CNN：金正恩手術後情況危急 南韓官員：北韓無異常
【更新：南韓政府回應及分析】
美國有線新聞網絡引述美方消息人士指，據報現年36歲的北韓領導人金正恩接受手術後情況「非常危險」，情報部門正密切留意情況。南韓網媒就報道金正恩曾接受心血管手術，不過康復進度良好。南韓青瓦台強調北韓無異常情況，但對金正恩健康狀況「無可奉告」，政府多名官員更形容報道「不屬實」；中共中央對外聯絡部消息人士則稱，金正恩並不是病危。

金正恩在上周三沒有出席祖父金日成的冥壽活動，之後就有傳他健康出現嚴重問題。南韓網媒《每日北韓》（Daily NK）引述北韓消息人士指，金正恩因為經常吸煙、過肥及工作勞累，在本月12日接受心血管手術，康復進度良好，目前在香山郡別墅休養。他本月11日、即手術前一天曾在政府會議中露面。負責為金正恩動刀的醫療團隊，大部份人在過去周日亦已返回平壤，只留下數人跟進金正恩狀況。

不過也有分析對《每日北韓》報道存疑，一名現時在首爾從事研究工作的脫北者指，心臟手術需要的成熟及精密儀器「只在平壤才有」，認為報道指金正恩在平壤以外地方動手術的說法「不太合理」。南韓統一部對有關報道表示「無可奉告」，南韓國防部則表示，正在密切關注北韓方面的動向。

南韓也有分析指出，北韓19日以「外務省報道局對外報道室長」名義反駁美國總統特朗普「收到金正恩親筆信」的說法，而從北韓的政治系統來看，在沒有本人批准的情況下，幾乎不可能對外發布有關金正恩的消息，因此認為金正恩健康出現問題的說法缺乏說服力。一名南韓外交消息人士稱，其實從上周起外界已經出現有關猜測，尤其日本出現多條相關消息，但很多只不過是沒有得到證實的傳聞或猜測。

北韓極為封閉且不透明，加上嚴格管控資訊流通，分析過去一直只能依賴詳細過濾北韓官媒與宣傳影片，從中找些蛛絲馬跡。金正恩經常被拍到煙不離手，加上體型肥胖，曾傳過不少健康問題。他在2014年曾「神隱」超過一個月，引來外界對其健康出嚴重問題的猜測，他後來再次公開露面時要撐着柺杖，因為切除了腳踝中一個囊腫。

金正恩的父親金正日在2008年，曾缺席北韓建國60周年閱兵儀式，後來證實中風，之後健康一直惡化，並於2011年12月17日因急性心肌梗死併發心源性休克離世，終年69歲；至於其祖父金日成1994年也死於心臟病，終年82歲。

美國有線新聞網絡/彭博社/《蘋果》資料室

南泡幾時做咗北泡條蟲？

如果係fake news都好，削弱下CNN哩D左媒既公信力

南泡d情報好似好流架喎

睇下北泡軍隊有冇異動就知

C嗯嗯

Xi NN

Clinton News network

青瓦台，準備bin屍